七大疑問未解釋 張建宗護鄭：交代咗 泛民或引特權法傳召到立會解畫

七大疑問未解釋
張建宗護鄭：交代咗
泛民或引特權法傳召到立會解畫

要聞

0:00

【律政司長知法犯法】

【本報訊】上任履新日，首要工作卻是為住宅被揭發有僭建物而公開道歉，惟新任律政司司長鄭若驊自僭建醜聞於周六爆出以來，仍未就何時知悉住所有僭建物、以及何時向特首林鄭月娥報告事件等七個問題未有公開交代，政務司司長張建宗卻堅稱鄭已就事件「交代咗」，反籲外界給她時間及空間處理，民主黨立法會議員林卓廷擬要求鄭若驊出席立法會解畫，若鄭拒絕，不排除引用《立法會（權力及特權）條例》傳召她出席。

記者：林俊謙

張建宗昨於公開場合力撐涉僭建住所的鄭若驊。
黃耀興攝

雖然鄭若驊周六會見傳媒時就住宅有僭建道歉，但堅稱為購入住宅時已有，未作任何結構性改動，惟民主派認為僭建風波至少7個疑問未解釋，例如何時知悉住所涉及僭建、購入單位時曾否向賣方或地產代理查詢單位有否僭建等（見表），認為鄭應詳細交代，但鄭昨天封嘴不回應，張建宗昨出席公開活動後更護短，反覆重申鄭若驊日前已經「交代咗」，又指鄭已承認警覺性不足，就此道歉，期望大眾給她時間和空間處理，但未有正面回應政府品格審查制度是否存有漏洞，只稱會檢視現行制度有否可完善的地方，又指特首林鄭月娥會再度提醒問責官員檢視物業有否涉違法或僭建。

「求其講兩句就叫交代咗？」

問及鄭若驊疑「知法犯法」，張只稱：「佢（鄭）都好清楚講咗，一定係會守法，如果遇到有利益衝突、甚至乎檢控，佢唔會參與嘅，咁呢個司長好清楚講明，一定係會秉承法治精神。」

民主黨立法會議員林卓廷昨天去信鄭若驊，要求鄭就事件清楚解畫，尤其指鄭與其丈夫潘樂陶分別為法律界及工程界專業人士，「若聲稱對物業嚴重僭建毫不知情，實難以令人信服」，指她若知法犯法、拒不認錯，將無公信力承擔律政司司長重責。

林透露，會嘗試在立法會內會要求鄭出席特別會議交代，「因為佢（鄭）作為特區維護法治第一人，自己都身陷違法風波，至今畀出嚟嘅解釋都欠說服力」，若鄭拒出席，考慮引用《立法會（權力及特權）條例》進行傳召，強調鄭若驊至今用迴避態度面對傳媒，前日用約5分鐘回應傳媒後，昨日更完全「封口」，「係咪當中有嘢隱瞞？或者講嘅唔係全部事實？」

林亦批評張建宗指鄭若驊已「交代咗」的說法令人難以接受，「求其講兩句就叫交代咗？被起訴時又話進入司法程序唔答，呢啲只係政府逃避問題嘅板斧」。

民建聯主席李慧琼昨亦回應事件時再次指，鄭若驊未有審視住所有否僭建，做法不夠審慎、甚至是疏忽，但力撐鄭已在被揭僭建後即時作出回應，並按屋宇署要求接受調查，反映她願意即時處理問題，又指鄭未來應以一地兩檢等工作力爭市民肯定。

相關新聞
社民連政總示威促林鄭徹查
要聞 3小時前

首段婚姻 潘樂陶與女下屬有染20年
要聞 3小時前

5年接政府24工程 款額8億
要聞 3小時前

曾插梁振英僭建 湯家驊籲鄭將功抵過
要聞 3小時前

西環集中營：沒提早拆彈自爆 政界感意外
要聞 3小時前

四次機會無糾正 工程師斥鄭貪着數僭建面積無交差餉 被質疑是否稱任律政司
要聞 3小時前